大橋通車禁帶電話 大部分人是出發前一、兩天才收到電郵通知

出席儀式的除了行政長官林鄭月娥，還有建制派議員、人大政協等，但他們上船之前指，對行程仍然一頭霧水，不但未收過正式請帖，大部分人是出發前一、兩天才收到電郵通知，連入住哪一間酒店都不知道。有人笑言，對行程近乎零認知，行程密密實實，全因盛傳主持儀式的是國家主席習近平。

《政情》聽聞，特區政府及部分內地官員事前對大橋通車儀式也說不準，林鄭月娥上周三早上向記者指，自己未獲通知。但當天下午官方就發出了採訪邀請，確認了開幕儀式日期，而林鄭的日程亦被打亂，除了周二的行政會議要取消，早前承諾出席的重要活動也要缺席。

《政情》早前報道，林鄭月娥原定周二出席金融時報與亞投行的論壇，是馬凱事件後她首次出席金融時報的活動，但因為她要出席大橋儀式，改由署理行政長官陳茂波代為出席，金融時報官網並未更新，並維持由馬凱出任小組討論主持人，《政情》向金融時報查詢會否換人，但截稿前未有回覆。

而通車儀式亦打亂立法會議員的安排，大會已安排大隊三點由珠海坐船返港，令多名北上的建制派議員未必趕及出席討論明日大嶼的發展事務委員會，發展局局黃偉綸隨時會被民主派圍攻，而唯一獲邀的非建制派醫學界議員陳沛然醫生由於要應診而缺席儀式。

難得見證世紀工程的歷史時刻，但在珠海的政界人士已被通知嚴禁携帶手機。

上星期六錯過到大橋，打咭的議員今次無法「補飛」，亦不能與領導人遠距離自拍。

難得見證世紀工程的歷史時刻，但在珠海的政界人士已被通知嚴禁携帶手機。

呢條橋邊方面算係世紀工程？中國難得完到嘅工程就當係世紀工程？

世紀水底大橋工程

呢班廢物殖民權貴平時係二等公民香港人面前就牙撚刷刷、語無倫次、係威係勢
一見撚到主子就原來電話都唔撚比帶
根本就nobodies同狗一撚樣全部跪低含撚

立法會議員喎
二等公民透過莫名奇妙選舉選出黎既狗奴才
出賣完庫房再出賣埋人格，偏偏仲自命不凡、目中無人
選舉仲會投票果班都弱撚智

真係唔明雜總有幾把之閉
咁既事都要保密
與其係咁, 不如以後比璧屋佢住, 困係佢係裡面
唔比佢出黎四圍走
一定夠保密

大陸人做野不嬲鬼鬼祟祟

毒撚怕見人

俾人暗殺幾次，乜都驚
攪撚到唔俾航拍飛，官員唔知佢幾時嚟，D巴士公司無啦啦俾人叫快D準備做生意
成班奴才陪佢一齊白痴

𨳒你老味成班唔係HKU就外國畢業，俾個小學生舞，重要話佢好有魅力
羞唔羞呀

有咩機密野唔俾人影呀

党說了算！党說明天開就明天開，你來就來